# การตรวจจับใบหน้าและการรู้จำอารมณ์แบบเรียลไทม์ด้วย Face-API.js

โปรเจกต์นี้เป็นการสาธิตวิธีการทำการตรวจจับใบหน้าและการรู้จำอารมณ์แบบเรียลไทม์โดยใช้ไลบรารี Face-API.js ในเบราว์เซอร์เว็บ

## ข้อกำหนดพื้นฐาน

- เว็บเบราว์เซอร์รุ่นใหม่ที่รองรับ Media Devices API และ Canvas API
- กล้องเว็บแคมหรืออุปกรณ์รับวิดีโอที่เชื่อมต่อกับคอมพิวเตอร์ของคุณ

## เริ่มต้นใช้งาน

1. คลังโครงการหรือดาวน์โหลดไฟล์โปรเจกต์
2. ดาวน์โหลดโมเดลที่ฝึกสอนล่วงหน้าสำหรับการตรวจจับใบหน้า และการรู้จำอารมณ์จากโปรเจกต์ Face-API.js
3. วางไฟล์โมเดลไว้ในไดเรกทอรี /models ของโปรเจกต์
4. เปิดไฟล์ index.html ในเว็บเบราว์เซอร์ของคุณ
5. อนุญาตให้เว็บเบราว์เซอร์เข้าถึงกล้องเว็บแคมของคุณเมื่อได้รับการแจ้งเตือน

แอปพลิเคชันจะเริ่มต้นทำการตรวจจับใบหน้าและการรู้จำอารมณ์ในเวลาจริงโดยใช้ภาพจากกล้องเว็บแคมของคุณ

## วิธีการทำงาน

ไฟล์สคริปต์หลัก `script.js` มีความสามารถต่อไปนี้:

- โหลดโมเดลที่ฝึกสอนล่วงหน้าสำหรับการตรวจจับใบหน้า และการรู้จำอารมณ์จากไลบรารี Face-API.js
- เข้าถึงกล้องเว็บแคมของผู้ใช้โดยใช้ Media Devices API และตั้งค่าสตรีมวิดีโอเป็นแหล่งที่มาของ video element
- เมื่อโหลดข้อมูลเมตาดาต้าของวิดีโอเสร็จแล้ว สร้าง canvas element และแนบมันไปยัง document body ซึ่ง canvas นี้ใช้สำหรับวาดใบหน้าที่ตรวจจับได้ และการรู้จำอารมณ์ซ้อนทับบนฟีดวิดีโอ
- เมื่อวิดีโอเริ่มเล่น ทำการตรวจจับใบหน้าในแต่ละเฟรมอย่างต่อเนื่องโดยใช้โมเดล Tiny Face Detector
- ปรับขนาดใบหน้าที่ตรวจจับได้เพื่อให้เข้ากับขนาดการแสดงผลของวิดีโอโดยใช้ฟังก์ชัน faceapi.resizeResults()
- ล้าง canvas และวาดใบหน้าและการรู้จำอารมณ์ที่ตรวจจับได้ลงบน canvas โดยใช้ฟังก์ชัน faceapi.draw.drawDetections() และ faceapi.draw.drawFaceExpressions() ตามลำดับ
- กระบวนการตรวจจับใบหน้าจะถูกทำซ้ำอย่างต่อเนื่องเพื่อการตรวจจับแบบเรียลไทม์

## การปรับแต่ง

คุณสามารถปรับแต่งตัวเลือกการตรวจจับใบหน้าได้โดยการแก้ไขออบเจกต์ detectionOptions ในไฟล์ script.js อย่างเช่น คุณสามารถปรับพารามิเตอร์ inputSize เพื่อเปลี่ยนขนาดอินพุตของโมเดลตรวจจับใบหน้าได้
คุณยังสามารถสำรวจคุณสมบัติและตัวเลือกอื่น ๆ ที่มีให้โดยไลบรารี Face-API.js เพื่อเพิ่มความสามารถในการตรวจจับและวิเคราะห์ใบหน้าของแอปพลิเคชันของคุณ

## แหล่งข้อมูล

- [Face-API.js GitHub repository](https://github.com/justadudewhohacks/face-api.js) - คลังโครงการ GitHub สำหรับไลบรารี Face-API.js
- [Face-API.js Documentation](https://github.com/justadudewhohacks/face-api.js#readme) - เอกสารประกอบการใช้งานอย่างเป็นทางการสำหรับไลบรารี Face-API.js
